19年 AIA 同保誠 新保單市佔率被匯豐追上

少左大陸人投保，傳統保險公司真係難load 好多

內地客退潮 去年第4季投保額跌45% 回到2015年

Hsbc 出埋d 高息兩年存款保單， 都唔算係傳統保單

china life一下子爆太多

從來匯豐都好大

唔能夠用追字 因為其實多數都係匯豐贏

友邦呢次真係大鑊
有排衰

Hsbc保單？原來佢啲保單會咁多人會揀？我真心以為佢保險無乜人揀

舊年數據喎

雖然佢新業務都係差左

2019 社會運動 啲中國人仲可以嚟香港買保險 怕亂既 最多咪係機場 係邊境簽完即刻返去中國

2020 疫情 係想嚟香港都嚟唔到
唔通為左買保險隔離14日？

2020只會更大獲

但唔係可以喺大陸買咩

香港單一定要係香港境內簽

友邦要係大陸插旗嘛
唔係出左新聞喇咩？

咁都係香港業務轉咗去大陸個邊姐

你要搞清楚

係香港賣比中國人既單
同係中國賣既單
係兩回事

當然佢中國個邊既業務應該有得發展
但香港呢邊就仆哂街 （香港佔佢三成幾四成）

中國同香港既保險條例唔同 做到出嚟既保險產品係唔同
業內人士同我講 香港既單係generally好賺啲

但本身市場期望1299係香港同中國既業務一齊上
而家似乎呢個願景落空